以子之矛，攻子之盾

小弟啱啱見到一位巴打嘅post，有感而發。

眾所周知，泛民同本土派別已經畀人扣上"只搞政治，唔理民生"嘅帽子，令香港一大班老友記，師奶等等選擇投"熱愛和平，專注民生大小事"嘅保皇黨。與其強迫老友記信服政治影響民生，不如順應佢地嘅思維，投其所好，搞個"民建連"(民生建設連線)，讀meh少少又多一票，或者"保民黨"(保障民生")，力爭選舉奪走保皇黨議席。

首先，民建連一定要定位自己"不問政治，只搞民生"，大力宣傳老友記關注嘅議題，例如增建公立醫院，增加公園長櫈數目，增加生果金，另外老友記咁中意叫後生仔番學唔好上街，梗係要叫政府全免大學學費，冇錢點讀書呀？！你可能會問以上呢啲政策根本唔合理，唔可行。你咁諗就已經代入唔到老友記嘅思維。我地要口號，要理想化，唔好理細節，要老友記知道我地努力爭取民生福利，做唔倒係政府無能。還掂老友記日理萬機，又要捉棋又要撚雀，都唔會有時間研究立法會文件，只要去到關乎政治體制或者民主嘅法案做回自我，相信老友記雪花嘅眼睛一定唔會發現！

摒棄意識形態，老友記大哂！